# UNIX

>&#128161;  Unix - це багатокористувацька операційна система, яка була розроблена в кінці 1960-х років в лабораторіях Bell Labs компанії AT&T. Основні особливості Unix включають простоту, переносимість (здатність працювати на багатьох різних системах), багатозадачність, багатокористувацькі можливості, велику бібліотеку програмного забезпечення та ієрархічну файлову систему. Unix послужив натхненням для багатьох наступних вільних операційних систем з відкритим вихідним кодом, таких як FreeBSD та Linux, і став основою для Mac OS X компанії Apple.

## Структура репозиторію

- `Linux/`: Тека для Linux. [посилання &#128279;](/linux)

